\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[icelandic]{babel}
\usepackage{amsmath, amsthm, amssymb, amsfonts}
% To use the whole A4-page
% See: ftp://ftp.tex.ac.uk/tex-archive/macros/latex/contrib/geometry/geometry.pdf
% and http://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Document_Structure
\usepackage{geometry}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% SETUP %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Set the margins of the paper. By default LaTeX uses huge margins
\geometry{includeheadfoot, margin=2.5cm}
% you can also use
% \geometry{a4paper}
% End of margins setup

% Setup Problem/Solution environments
\theoremstyle{plain}
\newtheorem{problem}{Dæmi}

\theoremstyle{remark}
\newtheorem*{solution}{Lausn}
% End of setup of Problem/Solution environments

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% END OF SETUP %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{document}

\title{Rafrænt verkefni 1}
\author{Jane Doe \and John Doe} 
\date{\today}
\maketitle

\section{Inngangur}
    Forritunar- og setningarmálið TeX var þróað af Donald Knuth á árunum 1978-1989, eftir að hann sá próförk af annari útgáfu bókar sinnar The Art of Computer Programming og blöskraði útlitið á henni.

    Svo er um að gera að hafa aðra efnisgrein í inngangnum, svo að ég geti gengið úr skugga um að þið kunnið að skipta textanum í efnisgreinar.

\section{Listar og töflur}
    Það sem þarf að hafa hugfast við lausn verkefnisins er að
         
\begin{itemize}
\item Google er vinur ykkar,
\item          Wiki-bókin um LaTeX er einstaklega góð,
\item          það er um að gera að prófa sig áfram,
\item          gera litlar breytingar í einu og þýða skjalið alltaf á milli (þá verður auðveldara að finna villur)
\end{itemize}
.
    Til að leysa verkefnið þarf að fylgja eftirfarandi skrefum:
       
\begin{enumerate}
\item  Mæta í skólann.
\item  Leysa verkefnið, en það felur í sér að:
\begin{enumerate}
\item Opna tölvuna,
\item Læra á LaTeX
\end{enumerate}
\item Skila verkefninu.
\end{enumerate}

    Eins og sjá má í Töflu ?, þá er einfalt að setja fram mjög mikilvægar upplýsingar í töflu.

\section{Myndir}
    Eins og lesa mátti í kafla ?, þá er um að gera að nýta sér Wiki-bókina til að komast að því hvernig maður setur myndir, eins og til dæmis Mynd ?, inn í skjalið.
\begin{tabular}{l*{6}{c}r}
            Dálkur 1  Dálkur 2  Dálkur 3  Dálkur 4
            \hline
            Röð 1 & stutt & stutt & miðungs \\
            Röð 2 & rosalega langt & miðlungs & rosalega langt \\
            Röð 3 & miðlungs & rosalega langt & stutt \\
            \hline
            \end{tabular}

\section{Jöfnur og formúlur}
    Jöfnur og stæður, eins og t.d. x eða x2 + 2 = 3, er hægt að rita inni í texta. Ef formúlur er langar, þá er hægt að setja þér í sér línu. Til dæmis er formúlan

        %formula

    frekar löng, og er sett í sér línu.

\section{Kóði}
    Við getum skrifað stutta kóðabúta inni í texta, eins og t.d. int x = 3 og reader(). Þar að auki getum við sett inn heilu C++ forritin, eins og Forrit ? sýnir.

typedef int semaphore;
semaphore mutex1 = 1, mutex2 = 1, mutex3 = 1;
semaphore dbr = 1, dbw = 1;
int rc = 0, wc = 0;

void reader(void)
{
    while(true)
    {
        down(mutex3);
        down(dbr);
        down(mutex1);
        rc += 1;
        if (rc == 1) down(dbw);
        up(mutex1);
        up(dbr);
        up(mutex3);

        readDatabase();

        down(mutex1);
        rc -= 1;
        if (rc == 0) up(dbw);
        up(mutex1);
        useDataRead();
    }
}

\section{Reiknirit}
    Til að finna stystu leið frá einum hnút, til allra hinna hnútanna í gefnu neti, er hægt að nota Reiknirit ?.

\end{document}
